除左3m面罩 其實有啲更好仲平仲好用vol4

大家好，小弟係核心激進防毒面具收藏家。想話俾大家聽除咗3M面罩，大家其實仲有更加好嘅選擇。

係前文中 我介紹咗一啲高級軍用防毒面具，今次我會作少少補充/更新，睇過嘅朋友我建議你睇多一次更新版。

面罩嘅防護level 最低由N95 防塵，到half face，full face 最後去到內循環式（好似潛水咁款）。

N95 其實幫到你阻隔咗一啲刺激物，所以唔好再用綠色外科口罩，除左遮樣佢一啲用都無。有人話N95 用左都照食哂，係因為氣密問題，N95 嘅缺憾係佢唔氣密因為one size fits all 唔會fit 你面形，但正確使用真係可以令你係Tear gas 下無咁辛苦。

接住就係3M Half Face Mask，咩6200 3110 7502 大家都聽到熟哂，配6006+502+2097 filter。缺點有兩個，無護眼同埋filter 唔防水。眼你可以買多個泳鏡戴，解決其中一個問題，但P100 暴露在外，一濕水防護力就會大大減低。最後就係因為配件過多，打起上嚟都幾礙事，臨場出TG 上gear 又麻煩。

咁3M Full Face 呢？6800 講緊最少$1000 起跳，市面有$400左右的大陸開心版，但開心版除左氣密有問題，仲有上面嗰啲缺點，麻鳩煩。

仲有一樣嘢，平時無Tear gas 請唔好戴住豬咀，因為你消耗緊濾網嘅壽命，遮樣請用返面巾，珍惜物資。除此之外，長期喺阻力之下呼吸，呼吸相關嘅肌肉例如橫膈膜有機會發炎。
________________________________________________

一個好嘅防毒面具最緊要係氣密
氣密姐係個面具貼合你面形戴得舒服。

當你戴好gas mask 後，應用手㩒住吸氣位再吸氣，確保冇空氣會在入到去。所以就算一個以色列民用防毒面具，全罩式售價兩百蚊，只要佢氣密，佢就係一個好嘅防毒面具。3M 6200 等產品都係比人哋工業化學室內用，唔係俾你打架用。接住落嚟我會分享一下我知道嘅防毒面具資訊，歡迎各位補充。

以色列民用防毒面具

軍用防毒面罩，警察都用就知係好嘢啦。但網絡上充斥着好多唔同時期嘅防毒面具，大家應該點樣選擇呢？

一個稱職嘅軍用防毒面具，除咗佢氣密好好，仲會有飲水管、通話器嘅功能。飲水管其實比較多餘，因為你要配合特定嘅水樽蓋。另外通話器其實就係一張膠膜，令到喺面具入邊嘅你，講嘅說話可以清晰傳遞外界，其他人亦都可以聽到你嘅說話。全罩式防毒面具一般有五到六個索帶去固定喺面部，相比之下半罩式防毒面具嘅索帶就好容易走位，俾敵人一扯就甩。而防毒面具嘅使用方式非常簡單，就算敵人射咗催淚彈你臨急臨忙先砌，因為得兩個部件，一般受訓練後係10秒內（閉氣）都可以deploy 到。

以下有常見嘅防毒面具：
俄仔PPM-88
Avon S10 / CT12
PLA FMJ05 / FMJ08

強烈不建議購買蘇聯時期面具！！
例如GP-5！
因為佢通常都會跟原裝嘅濾罐，而蘇聯時期嘅濾罐絕大部份證實含有石棉！一旦吸入石棉，佢就會永遠卡住喺你個肺，可致癌及塵肺病，正宗頂你個肺。如果你購買左，請你立即停止使用該濾罐，並且小心棄置千萬不要拆開。如果你直接抌入垃圾桶你係危害緊清潔工人嘅安全，棄置方法我都唔清楚，有待高人回答。至於蘇聯時期嘅面具，只要配合近代嘅濾罐，使用風險不大。

不要使用GP5/7 的原裝濾罐
_______________________________________________________

當你有一個氣密功能好好嘅面罩，你就需要一個真正過濾到刺激物嘅濾毒罐。

濾毒罐方面我地需要防NBC (有啲會寫CBRN)，NBC stands for Nuclear, Biological, Chemical。無錯，乜都防到。一般軍用防毒規格都係nato 40mm，你要睇返個面罩係唔係match。

濾罐會有使用期限，網上購買嘅濾罐好多都係過期，甚至係有致癌石棉嘅蘇聯時期濾罐。的確濾罐嘅使用期限，會影響到佢嘅作用，世上任何野都係化學品，而化學品會有分解嘅一天。例如用嚟痴住過濾紙嘅膠水可能會隨時間而分解、過濾碳亦都可以因為保養不佳而失去效力。但如果濾罐有良好嘅儲存環境（sealed)，即是過期數年都可以正常使用（前提係不要蘇聯時期，非常重要）。

推

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

堆

fm12好撚臭可以點洗 辟味

試過：
浸熱水
浸熱醋水
萬潔靈捽
酒精捽
梘液捽

咁多位師兄3m fr57 頂唔頂到肺炎

頂到